\documentclass{article}

\usepackage{epstopdf} \epstopdfsetup{update}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[centertags]{amsmath}
\usepackage[lmargin=2cm,rmargin=2cm,tmargin=2cm,bmargin=2cm]{geometry}
\usepackage{amsfonts,amssymb,graphicx,enumerate,verbatim,hyperref,color,hyperref,listings}

\input{color}

\hypersetup{
  colorlinks,
  citecolor=DarkSlateGrey,
  filecolor=DarkSlateGrey,
  linkcolor=DarkSlateGrey,
  urlcolor=DarkSlateGrey
}

\title{LEPTEN - LABSOLAR \\ Relatório de Desenvolvimento \\ BolsaCNPQ de Inic. Ciêntífica}

\author{Lucas \textsc{Tonussi}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{tabular}{lr}

Date Performed: 15/05/2013 \\ Equipe: Lucas Tonussi e Thiago Coelho \\
Supervisor: \href{https://www.lepten.ufsc.br/equipe/pesquisadores/rubinei.html}{M.Sc. Rubinei Dorneles Machado} %Instructor/supervisor

\end{tabular}

\setlength\parindent{0pt} % Removes all indentation from paragraphs

\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi}.} % Make numbering in the enumerate environment by letter rather than number (e.g. section 6)


%Sec1

\section{Objetivos}

% If you have more than one objective, uncomment the below:
\begin{description}
\item[Primeiro Objetivo] \hfill \\
\qquad Estudar JSP (Java Server Pages) seguindo tutoriais na web como \href{http://www.jsptut.com/}{jsptut.com}
\item[Segundo Objetivo] \hfill \\
\qquad Entender o funcionamento do FILTRO Alarme. Entender esse ServLet recebe informações do banco. E plota um gráfico das informações metereológicas.
\end{description}
 

%Sec2

\section{Experimentações}



\qquad Emperimentos 01\\

\qquad\qquad Estou estudando JSP criando um projeto para aprendizado de como as JSP funcionam e como programar para que elas respondam rápido ao acesso.\\

\qquad Emperimentos 02\\

\qquad\qquad Descrição.\\


%Sec3

\section{Possibilidades e Aplicações}



\qquad Uma vez entendido o processo, conseguirei aplicar mapas do google para que abram mais rápido, ou seja respondam rápido quando acessados. Pois notei que demora demais para que ele colha os dados e mostre o gráfico. O aplicativo da google API Google Maps JavaScript não tem defeito, ele garantidamente funciona muito bem no ambiente da web. O Google Maps API v3 JavaScript está localizado aqui: \url{https://developers.google.com/maps/documentation/javascript/tutorial} e recebe da a possibilidade de receber inumeros parâmetros para que se possa modelar o mapa. envolvendo tipo de mapa, localizações, opções, inclinação, dentre outros.


%Sec4

\section{Resultados e Conclusões}

\qquad Eu estou recuperando o portal NOTUS, pois o que existe no repositório está desfalcado, e não encontrei nada a mais que possa me ajudar a reconstruir o código source do portal notus. Então estou seguindo igual foram feito nos arquivos que existem para o notus. Eu tenho os sources para construir o Notus, mas falta uma coisa ou outra que implementa os gráficos no filtro Alarme (por exemplo). E está difícil de reconstruir a classe .java que cuida dessa visualização do gráfico.


%Sec5

\section{Discussões Abertas}

\qquad A Classe que cuida do controle desses gráficos e além deles da caixa onde se recebe os dados e se chama TbLogErrorJpaController.java nela estão as diretrizes para construção dentro das JavaServerPages. 

Esse código acima atua na página alarmes.jsp é nesse mapeamento hash que é feito os appends, ou seja, listamento das variáveis:



\begin{verbatim}
\end{verbatim}

%Sec6

\section{Respostas e Definições}

\begin{itemize}
\begin{item}
Estou procurando refatorar o código aos poucos. É complicado pegar o código de alguém sendo que ele foi construído não padronizada. Não é interessante simplesmente jogar um mapa, um gráfico na página, de qualquer jeito, sabendo que quem for acessar não quer grandes demoras. O nosso server responde bem. O aplicativo do Google responde com todo certeza muito bem. Então eu penso que existe problema nesse código fonte do NOTUS que achei e juntei fragmentações.
\end{item}
\begin{item}
Estou propondo uma definição dos arquivos, localização das pastas nos projetos. Nomeação das Classes, Variáveis, e Diretórios. Seguir uma boa prática da programação, assim ninguém perde tempo. E o próximo que vier e tiver que fazer alterações não vai precisar perder um tempão da vida dele entendendo como que o antigo fez o código. \href{http://en.wikipedia.org/wiki/Best_practice}{Best Pratice}.
\end{item}
\begin{item}
Resposta 03
\end{item}
\end{itemize}

%Bib

\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{Oetiker}
OETIKER, Tobias. Et. Al. {\sl Introdu\c c\~ao ao {\LaTeX}.}
\url{http://mirrors.ctan.org/info/lshort/portuguese-BR/lshortBR.pdf}, 2001.

%\bibitem{Smith:2012qr}
%Smith, J.~M. and Jones, A.~B. (2012).
%\newblock {\em Chemistry}.
%\newblock Publisher, City, 7th edition.

\end{thebibliography}

\end{document}
